{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"10","quiz":[{"id":317,"question":"إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟","a":"50م على الأكثر.","b":"100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما توقف المركبة في منحدر مع رصيف ، تستعمل فرامل اليد:","a":"توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي.","b":"توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الأول.","answer":"1"},{"id":327,"question":"عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:","a":"يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.","b":"كل قسم يصبح طريقاً ذات اتجاهين.","answer":"1"},{"id":306,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","b":"طريق فيها حركة السير في اتجاهين.","answer":"1"},{"id":302,"question":"من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟","a":"كل عابر طريق.","b":"سائقي جميع المركبات فقط.","answer":"1"},{"id":305,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟","a":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","b":"يجوز ذلك لغرض تلقيه المعالجة فقط.","answer":"1"},{"id":319,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","b":"للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","b":"يجب استعمال الزامور بصورة متواصلة للتنبيه.","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما نوقف المركبة في طريق صاعدة بدون رصيف:","a":"نوجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق.","b":"نوجه العجلات الأمامية لجهة حافة الطريق.","answer":"2"},{"id":318,"question":"عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:","a":"يجوز الاجتياز في جميع الحالات.","b":"يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.","answer":"2"},{"id":315,"question":"يستعمل السائق الزامور:","a":"ممنوع استعماله منعاً باتاً.","b":"لمنع خطر لا يمكن تفاديه بطريقة أخرى.","answer":"2"},{"id":325,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تستمر بدون زيادة السرعة وتعبر الجسر.","b":"تتمهل.","answer":"2"},{"id":316,"question":"ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟","a":"تخفيف سرعة مركباتهم لكي يسمحوا لمركبة الأمن بالمرور.","b":"تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.","answer":"2"},{"id":313,"question":"عندما تكون الرؤية محدودة:","a":"يجب استعمال الضوء الواطئ عند الاجتياز.","b":"ممنوع الاجتياز.","answer":"2"},{"id":323,"question":"إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:","a":"إبقاء المركبتين مكانهما وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","b":"على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","answer":"2"},{"id":308,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"يجوز السير في المسلك الأيمن من اجل الاجتياز.","b":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","answer":"2"},{"id":314,"question":"في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:","a":"حق الأولوية للمركبات النازلة.","b":"حق الأولوية للمركبات الصاعدة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر طريق في نظر القانون.","b":"تعتبر سبيل وليست طريق.","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","b":"نعم، يجب إعطاء الإشارة باليد في كل حالة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:","a":"من اقرب ما يكون من وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .","b":"من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليسرى .","answer":"1"},{"id":303,"question":"يجوز إيقاف المركبة في الجهة اليسرى من الطريق:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"في طريق ذات اتجاه واحد أقيمت على مدخلها شاخصة تدل على انها طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:","a":"تعطي الإشارة وتسير لأن لك حق الأولوية.","b":"يمكنك البدء بالسير بشرط إعطاء حق الأولوية للمركبة باتجاه سيرك والقادمة من الخلف.","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟","a":"كلا لا يجوز .","b":"يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تسير بسرعة ضعف سرعة المركبة التي أمامك.","b":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي وظيفة الغماز في المركبة :","a":"لتقوية الإضاءة عند الاستدارات .","b":"للتأشير به عند التحول عن المسلك .","answer":"2"},{"id":319,"question":"انك تسوق في طريق ذات انحدار طويل وشديد ، عليك","a":"أن تتمهل الى نهاية الانحدار","b":"أن تسير بسرعة اعتيادية كما في الطريق المستوية","answer":"1"},{"id":310,"question":"لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:","a":"تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك .","b":"تخلق اتصال بصري مع سائق المركبة التي أمامك.","answer":"1"},{"id":315,"question":"استعمال مصباح الرجوع إلى الخلف:-","a":"حين الرجوع إلى الخلف.","b":"حين البحث عن مكان.","answer":"1"},{"id":321,"question":"لكي لا تصطدم بالمركبة التي تسير امامك عندما تقف بصوره مفاجئه عليك","a":"أن تحافظ دائما على مسافة كافية .","b":"أن تضع رجلك على مداس  الفرامل بصورة دائمة","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما نسير بسرعة أكبر","a":"يجب أن نحافظ على مسافة صغيرة جدا من المركبة التي أمامنا","b":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر  من المركبة التي أمامنا","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}